import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Skeleton from './Skeleton'


<Meta title="Components/Skeleton" component={Skeleton} />

# Skeleton

Блок предварительного просмотра. Используется для сокращения времени загрузки данных.

```ts
import { Skeleton } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Skeleton">
    <Skeleton height="120px" type="Box" width="150px" />
  </Story>
</Canvas>

Имеются 2 вида прейсхолдера - `box`, `circle`.
```tsx
<Skeleton height="70px" type="box" width="70px" />
<Skeleton height="70px" type="circle" width="70px" />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px" }}>
  <Skeleton height="70px" type="box" width="70px" />
  <Skeleton height="70px" type="circle" width="70px" />
</div>

Каждому виду прейсхолдера можно задачать фиксированную ширину - `width`, высоту - `height` и `margin`.
В противном случае используется свойство `className` для дополнительной стилизации.

### Пример отображения блока с помощью Skeleton

<div style={{ display: "flex", gap: "40px", alignItems: "flex-start"}}>
  <div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", width: "250px", margin: "0 0 20px" }}>
    <Skeleton type="box" height="120px" margin="0 0 10px 0"/>
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="0 0 10px 0" />
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="0 0 10px 0" />
    <Skeleton type="box" height="32px"/>
  </div>
  <div style={{ display: "flex", justifyContent: "flex-start", flexWrap: "wrap", width: "250px" }}>
    <Skeleton type="circle" width="35px" height="35px" margin="0 6px 0"/>
    <div>
      <Skeleton type="Box" height="16px" width="203px" margin="0 0 3px 0" />
      <Skeleton type="Box" height="16px" />
    </div>
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="4px 0 0 0" />
    <Skeleton type="box" height="32px" margin="4px 0 0 0" />
  </div>
</div>

```tsx
<div style={{ display: "flex", gap: "40px", alignItems: "flex-start"}}>
  <div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", width: "250px", margin: "0 0 20px" }}>
    <Skeleton type="box" height="120px" margin="0 0 10px 0"/>
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="0 0 10px 0" />
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="0 0 10px 0" />
    <Skeleton type="box" height="32px"/>
  </div>
  <div style={{ display: "flex", justifyContent: "flex-start", flexWrap: "wrap", width: "250px" }}>
    <Skeleton type="circle" width="35px" height="35px" margin="0 6px 0"/>
    <div>
      <Skeleton type="box" height="16px" width="203px" margin="0 0 3px 0" />
      <Skeleton type="box" height="16px" />
    </div>
    <Skeleton type="box" height="16px" margin="4px 0 0 0" />
    <Skeleton type="box" height="32px" margin="4px 0 0 0" />
  </div>
</div>
```

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения | По умолчанию | Описание                           |
|-------------|---------------------------|--------------|------------------------------------|
| `className` | `'string'`                | -            | Дополнительные CSS-классы          |
| `height`    | `'string'`                | -            | Фиксированная высота блока         |
| `margin`    | `string`                  | -            | Фиксированный внешний отступ блока |
| `type`      | `'circle', 'box'`         | -            | Виды плейсхолдеров                 |
| `width`     | `string`                  | -            | Фиксированная ширина блока         |
